<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Textfiles on Mateus Matzkin Gurza</title>
    <link>http://localhost:1313/textfiles/</link>
    <description>Recent content in Textfiles on Mateus Matzkin Gurza</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/textfiles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Analista</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/pj_analista/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/pj_analista/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;analista-de-soluções-de-dados-abr-2023---nov-2023&#34;&gt;Analista de Soluções de Dados (Abr 2023 - Nov 2023)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Na posição de Analista de Soluções de Dados, participei ativamente de diversos projetos, adquirindo uma experiência sólida em múltiplas frentes de análise de dados, engenharia de dados e ciência de dados. Durante esse período, passei por treinamentos internos intensivos, onde aprofundei meus conhecimentos em SQL, Web Scraping, Machine Learning, Power BI, entre outras ferramentas e técnicas fundamentais para o sucesso em projetos de dados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coordenador</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/pj_coordenador/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/pj_coordenador/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;coordenador-de-projetos-nov-2023---dez-2023&#34;&gt;Coordenador de Projetos (Nov 2023 - Dez 2023)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como Coordenador de Projetos, atuei diretamente na execução de múltiplos projetos no campo de Análise, Ciências e Engenharia de Dados. Minha principal responsabilidade foi organizar a execução dos projetos e gerir as tarefas da equipe, utilizando da minha própria experiência para guiar como os analistas deveriam resolver os diversos problemas que podem surgir ao longo dos projetos de consultoria em análise e inteligência de dados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gerente</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/pj_gerente/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/pj_gerente/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;gerente-de-projetos-jan-2024---jul-2024&#34;&gt;Gerente de Projetos (Jan 2024 - Jul 2024)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Na posição de Gerente de Projetos na Poli Júnior, fui responsável por liderar a área de Inteligência e Análise de Dados, composta por mais de 40 membros. Minha atuação focou na supervisão de projetos e no desenvolvimento estratégico da empresa, desde a implementação de novas metodologias até a definição da cultura organizacional. Gerenciei diretamente a execução de mais de 30 projetos simultâneos, totalizando mais de 50 ao longo de um único semestre, nas áreas de ciência de dados, engenharia e análise, garantindo que as entregas atendessem os prazos e o fizessem com qualidade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hunter</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/pj_hunter/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/pj_hunter/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;consultor-de-negócios--hunter-mar-2023---ago-2023&#34;&gt;Consultor de Negócios / Hunter (Mar 2023 - Ago 2023)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como Consultor de Negócios, minha principal responsabilidade foi a prospecção e vendas de soluções em inteligência, engenharia e análise de dados. Nesta função, tive contato direto com diversos setores do mercado, desenvolvendo minha capacidade de identificar oportunidades de negócios e alinhar as necessidades dos clientes com as soluções oferecidas pela Poli Júnior.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Além de aprimorar minhas habilidades de comunicação e atendimento ao cliente, atuei como uma ponte entre o time técnico e os clientes, garantindo que as soluções propostas fossem claras e alinhadas às expectativas. Realizei a adaptação das propostas de acordo com as particularidades de cada cliente, o que me permitiu fortalecer minha capacidade de personalizar soluções e de entender profundamente os desafios enfrentados pelas empresas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
