<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mateus Matzkin Gurza</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Mateus Matzkin Gurza</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Escola Politécnica da USP</title>
      <link>http://localhost:1313/schooling/escolapolitecnica/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/schooling/escolapolitecnica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;São Paulo, SP, de fev.2022 - dez.2026&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A Escola Politécnica da USP, faculdade onde me inseri na graduação em Engenharia Mecatrônica, é um ambiente desafiador, competitivo e simultaneamente cheio de oportunidades. Aqui constroem-se habilidades de resolução de problemas que envolvem as várias faces da engenharia e preparam o aluno para lidar com as exigências contempoâneas, que no caso da engenharia mecatrônica, abrangem a computação, eletrônica, mecânica, controle e automação.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Colégio Bandeirantes</title>
      <link>http://localhost:1313/schooling/bandeirantes/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/schooling/bandeirantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;São Paulo, SP, de jan.2018 - dez.2020&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Insituição onde completei meu ensino médio e entrei em contato com pessoas e experiências que me levaram a trilhar o caminho da engenharia.&#xA;Além da formação que aqui obtive, me envolvi com iniciativas que me formaram intelectualmente e como pessoa e me colocaram pela primeira vez em posição de decisor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Business Training Company</title>
      <link>http://localhost:1313/schooling/btc/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/schooling/btc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;São Paulo, SP, de ago.2024 - dez.2024&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A Business Training Company entra como um curso importante de 5 meses na minha formação, presenteado como despedida do meu cargo na Empresa Júnior da Poli (encontra-se em &amp;ldquo;Experiências&amp;rdquo;). Aqui aprendi sobre diversos temas que estiveram fora do escopo da minha formação como engenheiro mecatrônico, consolidando uma base forte em negócios, estratégia e gestão financeira, um diferencial na comunidade de mecatrônica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Analista</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/pj_analista/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/pj_analista/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;analista-de-soluções-de-dados-abr-2023---nov-2023&#34;&gt;Analista de Soluções de Dados (Abr 2023 - Nov 2023)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Na posição de Analista de Soluções de Dados, participei ativamente de diversos projetos, adquirindo uma experiência sólida em múltiplas frentes de análise de dados, engenharia de dados e ciência de dados. Durante esse período, passei por treinamentos internos intensivos, onde aprofundei meus conhecimentos em SQL, Web Scraping, Machine Learning, Power BI, entre outras ferramentas e técnicas fundamentais para o sucesso em projetos de dados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Case de Sucesso</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/pj_case/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/pj_case/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;case-de-sucesso-zoetis---análise-de-cesta-de-compras-e-gestão-de-estoque&#34;&gt;Case de Sucesso: Zoetis - Análise de Cesta de Compras e Gestão de Estoque&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante minha atuação como Analista de Soluções de Dados na Poli Júnior, conduzi um projeto estratégico para a Zoetis, líder na fabricação e distribuição de medicamentos para veterinários, produtores de gado e donos de animais de estimação. O objetivo era fornecer uma compreensão mais aprofundada sobre o comportamento de compra dos clientes e os efeitos de eventos de estoque, ajudando a empresa a otimizar suas campanhas de marketing e estratégias de gestão de estoque.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Clube de Ciências</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/band_ciencias/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/band_ciencias/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;clube-de-ciências-do-colégio-bandeirantes-fev-2020---fev-2021&#34;&gt;Clube de Ciências do Colégio Bandeirantes (Fev 2020 - Fev 2021)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante o meu ensino médio no Colégio Bandeirantes, participei ativamente do &lt;strong&gt;Clube de Ciências&lt;/strong&gt;, uma experiência que foi fundamental para o meu desenvolvimento acadêmico e pessoal. O clube oferecia aos alunos a oportunidade de explorar diversas áreas da ciência por meio de projetos experimentais e atividades interativas. Minha curiosidade e sede por conhecimento me motivaram a me envolver profundamente nas atividades, o que resultou na oportunidade de me tornar &lt;strong&gt;Coordenador do Clube de Ciências&lt;/strong&gt;, juntamente com outros quatro colegas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coordenador</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/pj_coordenador/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/pj_coordenador/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;coordenador-de-projetos-nov-2023---dez-2023&#34;&gt;Coordenador de Projetos (Nov 2023 - Dez 2023)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como Coordenador de Projetos, atuei diretamente na execução de múltiplos projetos no campo de Análise, Ciências e Engenharia de Dados. Minha principal responsabilidade foi organizar a execução dos projetos e gerir as tarefas da equipe, utilizando da minha própria experiência para guiar como os analistas deveriam resolver os diversos problemas que podem surgir ao longo dos projetos de consultoria em análise e inteligência de dados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curso</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/poli_curso/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/poli_curso/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;engenharia-mecatrônica-na-escola-politécnica-da-usp&#34;&gt;Engenharia Mecatrônica na Escola Politécnica da USP&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Escola Politécnica da USP&lt;/strong&gt; é uma das instituições de ensino mais tradicionais e prestigiadas da América Latina, com mais de um século de história na formação de engenheiros que se destacam em suas áreas de atuação. Fundada em 1893, e incorporada à &lt;strong&gt;Universidade de São Paulo (USP)&lt;/strong&gt; em 1934, a Poli é reconhecida internacionalmente por sua excelência em ensino, pesquisa e inovação. Dentre os cursos oferecido nela, a &lt;strong&gt;Engenharia Mecatrônica&lt;/strong&gt; se destaca como uma área de ponta que combina mecânica, eletrônica e informática, preparando profissionais para atuar em setores de grande relevância no contexto atual de inovação tecnológica. Neste curso, a formação capacita os alunos a desenvolverem soluções inovadoras para um mercado de trabalho em constante evolução.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>General Business Program</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/btc_curso/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/btc_curso/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;general-business-program-gbp---btc&#34;&gt;General Business Program (GBP) - BTC&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante minha formação, participei do &lt;strong&gt;General Business Program (GBP)&lt;/strong&gt; da Business Training Company (BTC), um curso intensivo voltado para a capacitação de profissionais em áreas chave de negócios. Com uma carga horária de 108 horas, o programa foi estruturado para oferecer um entendimento sólido e prático sobre os principais conceitos de &lt;strong&gt;Estratégia Empresarial&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Finanças Corporativas&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Valuation&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Investimentos&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Marketing&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Negociação&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Comunicação&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Business Modeling&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Problem Solving&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gerente</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/pj_gerente/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/pj_gerente/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;gerente-de-projetos-jan-2024---jul-2024&#34;&gt;Gerente de Projetos (Jan 2024 - Jul 2024)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Na posição de Gerente de Projetos na Poli Júnior, fui responsável por liderar a área de Inteligência e Análise de Dados, composta por mais de 40 membros. Minha atuação focou na supervisão de projetos e no desenvolvimento estratégico da empresa, desde a implementação de novas metodologias até a definição da cultura organizacional. Gerenciei diretamente a execução de mais de 30 projetos simultâneos, totalizando mais de 50 ao longo de um único semestre, nas áreas de ciência de dados, engenharia e análise, garantindo que as entregas atendessem os prazos e o fizessem com qualidade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hunter</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/pj_hunter/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/pj_hunter/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;consultor-de-negócios--hunter-mar-2023---ago-2023&#34;&gt;Consultor de Negócios / Hunter (Mar 2023 - Ago 2023)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como Consultor de Negócios, minha principal responsabilidade foi a prospecção e vendas de soluções em inteligência, engenharia e análise de dados. Nesta função, tive contato direto com diversos setores do mercado, desenvolvendo minha capacidade de identificar oportunidades de negócios e alinhar as necessidades dos clientes com as soluções oferecidas pela Poli Júnior.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Além de aprimorar minhas habilidades de comunicação e atendimento ao cliente, atuei como uma ponte entre o time técnico e os clientes, garantindo que as soluções propostas fossem claras e alinhadas às expectativas. Realizei a adaptação das propostas de acordo com as particularidades de cada cliente, o que me permitiu fortalecer minha capacidade de personalizar soluções e de entender profundamente os desafios enfrentados pelas empresas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iniciação Científica</title>
      <link>http://localhost:1313/experience/ic/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/experience/ic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Com o objetivo de me aprofundar no meu interesse em Inteligência Artificial e desenvolver um conhecimento acadêmico e prático aprofundado sobre técnicas avançadas de machine learning, me inseri, por meio de uma iniciação científica, no laboratório de Visão Computacional da USP, Creativision, sediado no centro de inovação da universidade, o Inova USP.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iniciação Científica</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/ic_exp/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/ic_exp/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;projeto-de-iniciação-científica-visão-computacional-no-cenário-urbano&#34;&gt;Projeto de Iniciação Científica: Visão Computacional no Cenário Urbano&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Atualmente, estou desenvolvendo um projeto de &lt;strong&gt;Iniciação Científica&lt;/strong&gt; em parceria com o grupo &lt;strong&gt;Creativision&lt;/strong&gt; da USP, sob a orientação do Prof. Roberto Marcondes César Júnior. O foco do projeto é explorar e aplicar algoritmos avançados de &lt;strong&gt;visão computacional&lt;/strong&gt; em ambientes urbanos, com o objetivo de compreender e analisar a dinâmica de objetos em movimento, como carros e pedestres. Este trabalho não só me ajuda a aprofundar meus conhecimentos em inteligência artificial, como também contribui para o desenvolvimento técnico necessário para atuar nessa área.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Optativas</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/band_opt/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/band_opt/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;disciplinas-optativas-no-colégio-bandeirantes&#34;&gt;Disciplinas Optativas no Colégio Bandeirantes&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante o meu ensino médio no Colégio Bandeirantes, tive a oportunidade de cursar uma série de disciplinas optativas que foram essenciais para o meu desenvolvimento acadêmico e pessoal. Essas matérias complementaram meu aprendizado básico, oferecendo uma visão mais profunda sobre diferentes áreas do conhecimento, o que se mostrou crucial para minha futura escolha pela engenharia mecatrônica.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;importância-das-disciplinas&#34;&gt;Importância das Disciplinas&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;As disciplinas de &lt;strong&gt;Matemática Aplicada&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Matemática Financeira&lt;/strong&gt; me permitiram explorar formas práticas de utilizar a matemática em situações do cotidiano e no contexto empresarial. Essa base me preparou para o raciocínio lógico e para a compreensão de modelos matemáticos aplicados, que são fundamentais em áreas como engenharia e análise de dados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Optativas</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/poli_optativas/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/poli_optativas/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;disciplinas-optativas-aprendizado-de-máquina-e-sistemas-computacionais-para-mecatrônica&#34;&gt;Disciplinas Optativas: Aprendizado de Máquina e Sistemas Computacionais para Mecatrônica&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante a formação em Engenharia na Escola Politécnica da USP, a escolha de disciplinas optativas é uma forma de complementar a graduação se aprofundando em temáticas relevantes para os interesses pessoais de cada um. Até então, cursei &lt;strong&gt;Aprendizado de Máquina e Reconhecimento de Padrões&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Sistemas Computacionais para Mecatrônica&lt;/strong&gt;, ambas disciplinas fundamentais para aprofundar os conhecimentos em áreas, estratégicas para mim, como inteligência artificial e arquiteturas de sistemas, que estão no centro das inovações tecnológicas atuais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poli Júnior</title>
      <link>http://localhost:1313/experience/polijunior/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/experience/polijunior/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na Poli Júnior, empresa júnior da escola politécnica da USP, fui capacitado para trabalhar sob as exigências do mercado moderno e aprendi a lidar com a pressão e responsabilidade de entregar projetos personalizados e serviços de consultoria de qualidade na área de Inteligência e Análise de Dados. Tive, também a experiência de exercer cargos de liderança e completar minha jornada na empresa havendo ocupado a posição de Hunter Comercial, Analista de Projetos, Coordenador de Projetos e por fim Gerente do Núcleo de Consultoria em Análise e Inteligência de Dados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Treinamenos</title>
      <link>http://localhost:1313/textfiles/pj_treinamentos/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:10:31 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/textfiles/pj_treinamentos/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;poli-júnior---visão-geral&#34;&gt;Poli Júnior - Visão Geral&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A Poli Júnior, a maior empresa júnior do Brasil, vinculada à Escola Politécnica da Universidade de São Paulo, desempenhou um papel crucial na minha formação e na formação de profissionais altamente capacitados e preparados para enfrentar os desafios do mercado de trabalho. A empresa oferece aos seus membros a oportunidade de participar ativamente da gestão de projetos reais, atuando em diversas áreas, como engenharia civil, tecnologia, coonsultoria em inteligência de dados e consultoria empresarial. Ao proporcionar essa experiência prática, a Poli Júnior prepara seus membros para transitar com segurança no mercado de trabalho, desenvolvendo tanto habilidades técnicas quanto competências de gestão e liderança.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 23:23:50 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta página contém informações sobre minha humilde pessoa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
